B2B跨境電商競賽 文大拔頭籌 - 財經要聞	
2024-01-11	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20240111000350-260202	
「第八屆全國大專院校B2B跨境電商競賽」全國決賽於1月6日選拔出最強電商冠軍隊伍，今年由中國文化大學拔得頭籌，並選出嶺東科大、台中科大及實踐大學等校3名優秀學生擔任2024跨境電商校園大使。
競賽每年吸引全國學生投入，迄今已培育超過5,000名學生。本屆共來自全國25校、70個隊伍、超過400名師生及企業參加，包含越南、日本等國際生。從2023年10月開賽，經2個月密集培訓及實際操作阿里巴巴國際站的外貿線上交易平台，幫助台灣企業尋找國際市場商機並獲得訂單，最終選拔出北中南前9強電商團隊進入決賽。
台北市進出口商業同業公會黃文榮秘書長表示，疫後全球跨境電商需求快速成長，國內中小企業對於電商領域求才若渴，公會連續3年對產業進行調查，近5成的中小企業已將「導入或提升線上電商布局」列為未來主要目標，未來國貿人才需求將越趨提升。
中華國際經貿研究學會楊培侃理事長則表示，跨境電商已成為貿易新主流，當前電商領域更融入AI技術，使產業發展更為快速，台灣外貿市場有跨境電商人才投入，再創佳績指日可待。
Alibaba.com台灣總經理陳寶圭表示，中小企業在資源有限下難以跟上AI科技的腳步，做為進出口公會校園人才計劃的長期合作夥伴，Alibaba.com致力於打造一個專屬貿易的科技實作平台，未來將更擴大投入，攜手公會為企業儲備具實戰經驗的人才。